徐英偉：區議會舉辦賀國慶和回歸活動申請大幅減少

民主派在去年區議會選舉，贏得大多數議席。民政事務局長徐英偉在立法會回應質詢時表示，今年區議會在社區參與計劃下，舉辦慶祝國慶和香港回歸活動的申請大幅減少，七一活動申請有近6成遭否決，十一活動就有4成申請被否決。

徐英偉又指，社會有意見認為，應該在當眼地方掛國旗和區旗慶祝節日，例如在馬路中央或兩旁，但可能會對道路使用者構成危險，因此政府未必安排或批准相關申請，以免發生交通意外。他又強調，當局透過不同活動提升市民國民身分認同，包括在網上宣傳教育、出版刊物、舉辦填色和徵文比賽等。

原文網址：

雙十國慶真係唔多

明明係組織入申請做得唔好